加拿大暫停香港僱員到中國出差 英國領事館被拒聯絡鄭文傑 中國外交部：小人長戚戚

加拿大🇨🇦

英國駐港總領事館職員鄭文傑被揭深圳公幹回港期間被捕及作行政拘留，加拿大傳媒周四（22日）報道，加拿大已暫停所有駐港總領事館職員前往內地公幹。加拿大駐港總領事館書面回覆傳媒查詢，稱在港聘用的員工目前不會在香港以外地方出差。外交部發言人耿爽回應事件，稱中方尊重加拿大的決定，不過認為「君子坦蕩盪，小人長戚戚」，如行得正坐得端，不違法違規，在中國的安全全合法權益會有充分保障。

英國🇬🇧

英國駐香港總領館28歲香港籍僱員鄭文傑本月初前往內地，涉嫌嫖妓被深圳羅湖警方拘留。中國外交部周五（23日）舉行例行記者會，有記者問到為何拒絕讓領館人員聯繫鄭文傑時，發言人耿爽強調，鄭是中國公民，英國對他的關切根本不存在。

耿爽表示，鄭文傑是中國公民，不是英國公民，強調事件是中國內部事務。至於鄭何時會獲釋，耿爽認為這並非外交問題，指羅湖警方早前已說明情況，當事人在案發後向警方提出請求，不通報家屬，具體細節可向警方查詢。

他續指，針對英方連日在香港問題上發表一系列錯誤言行，中方提出嚴正交涉，要求英方停止不負責任言論，停止干預中國內政，不要再說三道四，不要插手香港事務，干涉中國內政。

君子不立危牆之下

有病

被請叫雞，不了

不如叫番 "話春型" 出黎啦

佢好樣衰

耿爽遲早你被用完condom咁樣 都會被消失

近平對港最新指示：誰惹的麻煩誰自己解決

如果真係割蓆，恥夾你戚定春袋都得喇

天朝大國 準備打回原形

連比邊個部門扣押都唔知,點查詢啊?
定係又想呃D家屬上去,一鑊熟
反省下點解人地係大陸唔見,D屋企人唔第一時間搵公安,要去搵英領

有冇人知道依家個保護記者基金既情況係點？

被自殺，被叫雞，真係乜都講得出。
人無信不立，國無信呢？

轉BC

定性為恐怖組織

推